<resources>
    <string name="app_name_release">Koushir Calendar</string>
    <string name="app_name_debug">Koushir Cal dubug</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="rate">Rate</string>
    <string name="contact">Contact for support</string>
    <string name="about">About</string>

    <string name="something_wrong">Something went wrong</string>
    <string name="reload">RETRY</string>
    <string name="important_events_for_this_month">Important events for this month :</string>

    <!-- content desc for images -->
    <string name="cd_left_navigation">Left navigation</string>
    <string name="cd_right_navigation">Right navigation</string>

    <!-- menu items -->
    <string name="calendar">Calendar</string>
    <string name="featured">Featured</string>

    <!-- chalisa -->
    <string name="item_hanumanchalisa">  श्री हनुमान चालीस  \10 \10 \10 ॥दोहा॥ \10\10 श्री गुरु चरन सरोज रज, निज मनु मुकुर सुधारि। \10 \10 बरनउं रघुबर विमल जसु, जो दायकु फल चारि॥ \10 \10 बुद्धिहीन तनु जानिकै, सुमिरौं पवन-कुमार। \10 \10 बल बुद्धि विद्या देहु मोहिं, हरहु कलेश विकार॥ \10 \10 \10 ॥चौपाई॥ \10 \10 जय हनुमान ज्ञान गुण सागर। जय कपीस तिहुँ लोक उजागर॥ \10 \10 राम दूत अतुलित बल धामा। अंजनि-पुत्र पवनसुत नामा॥ \10 \10 महावीर विक्रम बजरंगी। कुमति निवार सुमति के संगी॥ \10 \10 कंचन बरन बिराज सुवेसा। कानन कुण्डल कुंचित केसा॥ \10 \10 हाथ वज्र औ ध्वजा बिराजै। काँधे मूँज जनेऊ साजै॥ \10 \10 शंकर सुवन केसरीनन्दन। तेज प्रताप महा जग वन्दन॥ \10 \10 विद्यावान गुणी अति चातुर। राम काज करिबे को आतुर॥ \10 \10 प्रभु चरित्र सुनिबे को रसिया। राम लखन सीता मन बसिया॥ \10 \10 सूक्ष्म रुप धरि सियहिं दिखावा। विकट रुप धरि लंक जरावा॥ \10 \10 भीम रुप धरि असुर संहारे। रामचन्द्र के काज संवारे॥ \10 \10 लाय सजीवन लखन जियाये। श्रीरघुवीर हरषि उर लाये॥ \10 \10 रघुपति कीन्ही बहुत बड़ाई। तुम मम प्रिय भरतहि सम भाई॥ \10 \10 सहस बदन तुम्हरो यश गावैं। अस कहि श्री पति कंठ लगावैं॥ \10 \10 सनकादिक ब्रह्मादि मुनीसा। नारद सारद सहित अहीसा॥ \10 \10 जम कुबेर दिकपाल जहां ते। कवि कोबिद कहि सके कहां ते॥ \10 \10 तुम उपकार सुग्रीवहिं कीन्हा। राम मिलाय राज पद दीन्हा॥ \10 \10 तुम्हरो मन्त्र विभीषन माना। लंकेश्वर भये सब जग जाना॥ \10 \10 जुग सहस्त्र योजन पर भानू । लील्यो ताहि मधुर फ़ल जानू॥ \10 \10 प्रभु मुद्रिका मेलि मुख माहीं। जलधि लांघि गए अचरज नाहीं॥ \10 \10 दुर्गम काज जगत के जेते। सुगम अनुग्रह तुम्हरे तेते॥ \10 \10 राम दुआरे तुम रखवारे। होत न आज्ञा बिनु पैसारे॥ \10 \10 सब सुख लहै तुम्हारी सरना। तुम रक्षक काहू को डरना॥ \10 \10 आपन तेज सम्हारो आपै। तीनों लोक हांक तें कांपै॥ \10 \10 भूत पिशाच निकट नहिं आवै। महावीर जब नाम सुनावै॥ \10 \10 नासै रोग हरै सब पीरा। जपत निरंतर हनुमत बीरा॥ \10 \10 संकट ते हनुमान छुड़ावै। मन क्रम वचन ध्यान जो लावै॥ \10 \10 सब पर राम तपस्वी राजा। तिन के काज सकल तुम साजा॥ \10 \10 और मनोरथ जो कोई लावै। सोइ अमित जीवन फ़ल पावै॥ \10 \10 चारों जुग परताप तुम्हारा। है परसिद्ध जगत उजियारा॥ \10 \10 साधु सन्त के तुम रखवारे। असुर निकन्दन राम दुलारे॥ \10 \10 अष्ट सिद्धि नवनिधि के दाता। अस बर दीन जानकी माता॥ \10 \10 राम रसायन तुम्हरे पासा। सदा रहो रघुपति के दासा॥ \10 \10 तुम्हरे भजन राम को पावै। जनम जनम के दुख बिसरावै॥ \10 \10 अन्तकाल रघुबर पुर जाई। जहाँ जन्म हरि-भक्त कहाई॥ \10 \10 और देवता चित्त न धरई। हनुमत सेई सर्व सुख करई॥ \10 \10 संकट कटै मिटै सब पीरा। जो सुमिरै हनुमत बलबीरा॥ \10 \10 जय जय जय हनुमान गोसाई। कृपा करहु गुरुदेव की नाई॥ \10 \10 जो शत बार पाठ कर सोई। छूटहिं बंदि महा सुख होई॥ \10 \10 जो यह पढ़ै हनुमान चालीसा। होय सिद्धि साखी गौरीसा॥ \10 \10 तुलसीदास सदा हरि चेरा। कीजै नाथ ह्रदय महँ डेरा॥ \10 \10 \10 ॥दोहा॥ \10 \10 पवनतनय संकट हरन, मंगल मूरति रुप। \10 \10 राम लखन सीता सहित ह्रदय बसहु सुर भूप॥ \10 \10 </string>
    <string name="item_krishnachalisa">श्री कृष्ण चालीसा \10 \10 \10 ॥दोहा॥ \10 \10 बंशी शोभित कर मधुर, नील जलद तन श्याम। \10 अरुण अधर जनु बिम्बा फल, नयन कमल अभिराम॥ \10 पूर्ण इन्द्र, अरविन्द मुख, पिताम्बर शुभ साज। \10 जय मनमोहन मदन छवि, कृष्णचन्द्र महाराज॥ \10\10\10 ॥चौपाई॥ \10 \10 जय यदुनन्दन जय जगवन्दन। जय वसुदेव देवकी नन्दन॥ \10 जय यशुदा सुत नन्द दुलारे। जय प्रभु भक्तन के दृग तारे॥ \10 जय नट-नागर नाग नथैया। कृष्ण कन्हैया धेनु चरैया॥ \10 पुनि नख पर प्रभु गिरिवर धारो। आओ दीनन कष्ट निवारो॥ \10 वंशी मधुर अधर धरी तेरी। होवे पूर्ण मनोरथ मेरो॥ \10 आओ हरि पुनि माखन चाखो। आज लाज भारत की राखो॥ \10 गोल कपोल, चिबुक अरुणारे। मृदु मुस्कान मोहिनी डारे॥ \10 रंजित राजिव नयन विशाला। मोर मुकुट वैजयंती माला॥ \10 कुण्डल श्रवण पीतपट आछे। कटि किंकणी काछन काछे॥ \10 नील जलज सुन्दर तनु सोहे। छवि लखि, सुर नर मुनिमन मोहे॥ \10 मस्तक तिलक, अलक घुंघराले। आओ कृष्ण बांसुरी वाले॥ \10 करि पय पान, पुतनहि तारयो। अका बका कागासुर मारयो॥ \10 मधुवन जलत अग्नि जब ज्वाला। भै शीतल, लखितहिं नन्दलाला॥ \10 सुरपति जब ब्रज चढ़यो रिसाई। मसूर धार वारि वर्षाई॥ \10 लगत-लगत ब्रज चहन बहायो। गोवर्धन नखधारि बचायो॥ \10 लखि यसुदा मन भ्रम अधिकाई। मुख महं चौदह भुवन दिखाई॥ \10 दुष्ट कंस अति उधम मचायो। कोटि कमल जब फूल मंगायो॥ \10 नाथि कालियहिं तब तुम लीन्हें। चरणचिन्ह दै निर्भय किन्हें॥ \10 करि गोपिन संग रास विलासा। सबकी पूरण करी अभिलाषा॥ \10 केतिक महा असुर संहारयो। कंसहि केस पकड़ि दै मारयो॥ \10 मात-पिता की बन्दि छुड़ाई। उग्रसेन कहं राज दिलाई॥ \10 महि से मृतक छहों सुत लायो। मातु देवकी शोक मिटायो॥ \10 भौमासुर मुर दैत्य संहारी। लाये षट दश सहसकुमारी॥ \10 दै भिन्हीं तृण चीर सहारा। जरासिंधु राक्षस कहं मारा॥ \10 असुर बकासुर आदिक मारयो। भक्तन के तब कष्ट निवारियो॥ \10 दीन सुदामा के दुःख टारयो। तंदुल तीन मूंठ मुख डारयो॥ \10 प्रेम के साग विदुर घर मांगे। दुर्योधन के मेवा त्यागे॥ \10 लखि प्रेम की महिमा भारी। ऐसे श्याम दीन हितकारी॥ \10 भारत के पारथ रथ हांके। लिए चक्र कर नहिं बल ताके॥ \10 निज गीता के ज्ञान सुनाये। भक्तन ह्रदय सुधा वर्षाये॥ \10 मीरा थी ऐसी मतवाली। विष पी गई बजाकर ताली॥ \10 राना भेजा सांप पिटारी। शालिग्राम बने बनवारी॥ \10 निज माया तुम विधिहिं दिखायो। उर ते संशय सकल मिटायो॥ \10 तब शत निन्दा करी तत्काला। जीवन मुक्त भयो शिशुपाला॥ \10 जबहिं द्रौपदी टेर लगाई। दीनानाथ लाज अब जाई॥ \10 तुरतहिं वसन बने ननन्दलाला। बढ़े चीर भै अरि मुँह काला॥ \10 अस नाथ के नाथ कन्हैया। डूबत भंवर बचावत नैया॥ \10 सुन्दरदास आस उर धारी। दयादृष्टि कीजै बनवारी॥ \10 नाथ सकल मम कुमति निवारो। क्षमहु बेगि अपराध हमारो॥ \10 खोलो पट अब दर्शन दीजै। बोलो कृष्ण कन्हैया की जै॥ \10 \10\10 ॥दोहा॥ \10 \10 यह चालीसा कृष्ण का, पाठ करै उर धारि। \10 अष्ट सिद्धि नवनिधि फल, लहै पदारथ चारि॥ \10</string>

    <!-- aarti -->
    <string name="item_ganeshaarti">श्री गणेशजी की आरती  \n \n \n जय गणेश जय गणेश जय गणेश देवा। \n माता जाकी पार्वती पिता महादेवा॥ x2 \n \n एकदन्त दयावन्त चारभुजाधारी \n माथे पर तिलक सोहे मूसे की सवारी। x2 \n (माथे पर सिन्दूर सोहे, मूसे की सवारी) \n पान चढ़े फूल चढ़े और चढ़े मेवा \n (हार चढ़े, फूल चढ़े और चढ़े मेवा) \n लड्डुअन का भोग लगे सन्त करें सेवा॥ x2 \n \n जय गणेश जय गणेश जय गणेश देवा। \n माता जाकी पार्वती पिता महादेवा॥ \n \n अँधे को आँख देत कोढ़िन को काया \n बाँझन को पुत्र देत निर्धन को माया। x2 \n सूर श्याम शरण आए सफल कीजे सेवा \n माता जाकी पार्वती पिता महादेवा॥ x2 \n (दीनन की लाज राखो, शम्भु सुतवारी ) \n (कामना को पूर्ण करो, जग बलिहारी॥) \n जय गणेश जय गणेश जय गणेश देवा। \n माता जाकी पार्वती पिता महादेवा॥ \n</string>
    <string name="item_ambeymataaarti">आरती श्री अम्बे गौरी जी  \10 \10 \10 जय अम्बे गौरी, मैया जय श्यामा गौरी। \10 तुमको निशिदिन ध्यावत, हरि ब्रह्मा शिवरी॥ \10 जय अम्बे गौरी \10 माँग सिंदूर विराजत, टीको मृगमद को। \10 उज्जवल से दो‌उ नैना, चन्द्रवदन नीको॥ \10 जय अम्बे गौरी \10 कनक समान कलेवर, रक्ताम्बर राजै। \10 रक्तपुष्प गल माला, कण्ठन पर साजै॥ \10 जय अम्बे गौरी \10 केहरि वाहन राजत, खड्ग खप्परधारी। \10 सुर-नर-मुनि-जन सेवत, तिनके दुखहारी॥ \10 जय अम्बे गौरी \10 कानन कुण्डल शोभित, नासाग्रे मोती। \10 कोटिक चन्द्र दिवाकर, सम राजत ज्योति॥ \10 जय अम्बे गौरी \10 शुम्भ-निशुम्भ बिदारे, महिषासुर घाती। \10 धूम्र विलोचन नैना, निशिदिन मदमाती॥ \10 जय अम्बे गौरी \10 चण्ड-मुण्ड संहारे, शोणित बीज हरे। \10 मधु-कैटभ दो‌उ मारे, सुर भयहीन करे॥ \10 जय अम्बे गौरी \10 ब्रहमाणी रुद्राणी तुम कमला रानी। \10 आगम-निगम-बखानी, तुम शिव पटरानी॥ \10 जय अम्बे गौरी \10 चौंसठ योगिनी मंगल गावत, नृत्य करत भैरूँ। \10 बाजत ताल मृदंगा, अरु बाजत डमरु॥ \10 जय अम्बे गौरी \10 तुम ही जग की माता, तुम ही हो भरता। \10 भक्‍तन की दु:ख हरता, सुख सम्पत्ति करता॥ \10 जय अम्बे गौरी \10 भुजा चार अति शोभित, वर-मुद्रा धारी। \10 मनवांछित फल पावत, सेवत नर-नारी॥ \10 जय अम्बे गौरी \10 कंचन थाल विराजत, अगर कपूर बाती। \10 श्रीमालकेतु में राजत, कोटि रतन ज्योति॥ \10 जय अम्बे गौरी \10 श्री अम्बेजी की आरती, जो को‌ई नर गावै। \10 कहत शिवानन्द स्वामी, सुख सम्पत्ति पावै॥ \10 जय अम्बे गौरी \10</string>
    <string name="item_durgemataaarti">आरती श्री दुर्गाजी  \10 \10 \10 अम्बे तू है जगदम्बे काली, जय दुर्गे खप्पर वाली, \10 तेरे ही गुण गावें भारती, ओ मैया हम सब उतारे तेरी आरती। \10 तेरे भक्त जनो पर माता भीर पड़ी है भारी। \10 दानव दल पर टूट पडो माँ करके सिंह सवारी॥ \10 सौ-सौ सिहों से बलशाली, है अष्ट भुजाओं वाली, \10 दुष्टों को तू ही ललकारती। \10 ओ मैया हम सब उतारे तेरी आरती॥ \10 माँ-बेटे का है इस जग मे बडा ही निर्मल नाता। \10 पूत-कपूत सुने है पर ना माता सुनी कुमाता॥ \10 सब पे करूणा दर्शाने वाली, अमृत बरसाने वाली, \10 दुखियों के दुखडे निवारती। \10 ओ मैया हम सब उतारे तेरी आरती॥ \10 नहीं मांगते धन और दौलत, न चांदी न सोना। \10 हम तो मांगें तेरे चरणों में छोटा सा कोना॥ \10 सबकी बिगड़ी बनाने वाली, लाज बचाने वाली, \10 सतियों के सत को सवांरती। \10 ओ मैया हम सब उतारे तेरी आरती॥ \10 चरण शरण में खड़े तुम्हारी, ले पूजा की थाली। \10 वरद हस्त सर पर रख दो माँ संकट हरने वाली॥ \10 माँ भर दो भक्ति रस प्याली, अष्ट भुजाओं वाली, \10 भक्तों के कारज तू ही सारती।। \10 ओ मैया हम सब उतारे तेरी आरती॥ \10</string>
    <string name="item_hanumanaarti">आरती श्री हनुमानजी  \10 \10 \10 आरती कीजै हनुमान लला की। दुष्ट दलन रघुनाथ कला की॥ \10 जाके बल से गिरिवर कांपे। रोग दोष जाके निकट न झांके॥ \10 अंजनि पुत्र महा बलदाई। सन्तन के प्रभु सदा सहाई॥ \10 दे बीरा रघुनाथ पठाए। लंका जारि सिया सुधि लाए॥ \10 लंका सो कोट समुद्र-सी खाई। जात पवनसुत बार न लाई॥ \10 लंका जारि असुर संहारे। सियारामजी के काज सवारे॥ \10 लक्ष्मण मूर्छित पड़े सकारे। आनि संजीवन प्राण उबारे॥ \10 पैठि पाताल तोरि जम-कारे। अहिरावण की भुजा उखारे॥ \10 बाएं भुजा असुरदल मारे। दाहिने भुजा संतजन तारे॥ \10 सुर नर मुनि आरती उतारें। जय जय जय हनुमान उचारें॥ \10 कंचन थार कपूर लौ छाई। आरती करत अंजना माई॥ \10 जो हनुमानजी की आरती गावे। बसि बैकुण्ठ परम पद पावे॥ \10</string>
    <string name="item_jagdishaarti">आरती श्री जगदीशजी  \10 \10 \10 ॐ जय जगदीश हरे, स्वामी ! जय जगदीश हरे। \10 भक्त जनों के संकट, क्षण में दूर करे॥ \10 ॐ जय जगदीश हरे। \10 जो ध्यावे फल पावे, दुःख विनसे मन का। \10 स्वामी दुःख विनसे मन का। \10 सुख सम्पत्ति घर आवे, कष्ट मिटे तन का॥ \10 ॐ जय जगदीश हरे। \10 मात-पिता तुम मेरे, शरण गहूँ मैं किसकी। \10 स्वामी शरण गहूँ मैं किसकी। \10 तुम बिन और न दूजा, आस करूँ जिसकी॥ \10 ॐ जय जगदीश हरे। \10 तुम पूरण परमात्मा, तुम अन्तर्यामी। \10 स्वामी तुम अन्तर्यामी। \10 पारब्रह्म परमेश्वर, तुम सबके स्वामी॥ \10 ॐ जय जगदीश हरे। \10 तुम करुणा के सागर, तुम पालन-कर्ता। \10 स्वामी तुम पालन-कर्ता। \10 मैं मूरख खल कामी, कृपा करो भर्ता॥ \10 ॐ जय जगदीश हरे। \10 तुम हो एक अगोचर, सबके प्राणपति। \10 स्वामी सबके प्राणपति। \10 किस विधि मिलूँ दयामय, तुमको मैं कुमति॥ \10 ॐ जय जगदीश हरे। \10 दीनबन्धु दुखहर्ता, तुम ठाकुर मेरे। \10 स्वामी तुम ठाकुर मेरे। \10 अपने हाथ उठा‌ओ, द्वार पड़ा तेरे॥ \10 ॐ जय जगदीश हरे। \10 विषय-विकार मिटा‌ओ, पाप हरो देवा। \10 स्वमी पाप हरो देवा। \10 श्रद्धा-भक्ति बढ़ा‌ओ, सन्तन की सेवा॥ \10 ॐ जय जगदीश हरे। \10 श्री जगदीशजी की आरती, जो कोई नर गावे। \10 स्वामी जो कोई नर गावे। \10 कहत शिवानन्द स्वामी, सुख संपत्ति पावे॥ \10 ॐ जय जगदीश हरे। \10</string>
    <string name="item_krishnaaarti">आरती कुंजबिहारी की, श्री गिरिधर कृष्णमुरारी की  \10 \10 \10 गले में बैजंती माला, बजावै मुरली मधुर बाला। \10 श्रवण में कुण्डल झलकाला, नंद के आनंद नंदलाला। \10 गगन सम अंग कांति काली, राधिका चमक रही आली। \10 लतन में ठाढ़े बनमाली; \10 भ्रमर सी अलक, कस्तूरी तिलक, चंद्र सी झलक; \10 ललित छवि श्यामा प्यारी की॥ \10 श्री गिरिधर कृष्णमुरारी की॥ \10 आरती कुंजबिहारी की \10 श्री गिरिधर कृष्णमुरारी की॥ x2 \10 \10 कनकमय मोर मुकुट बिलसै, देवता दरसन को तरसैं। \10 गगन सों सुमन रासि बरसै; \10 बजे मुरचंग, मधुर मिरदंग, ग्वालिन संग; \10 अतुल रति गोप कुमारी की॥ \10 श्री गिरिधर कृष्णमुरारी की॥ \10 आरती कुंजबिहारी की \10 श्री गिरिधर कृष्णमुरारी की॥ x2 \10 \10 जहां ते प्रकट भई गंगा, कलुष कलि हारिणि श्रीगंगा। \10 स्मरन ते होत मोह भंगा; \10 बसी सिव सीस, जटा के बीच, हरै अघ कीच; \10 चरन छवि श्रीबनवारी की॥ \10 श्री गिरिधर कृष्णमुरारी की॥ \10 आरती कुंजबिहारी की \10 श्री गिरिधर कृष्णमुरारी की॥ x2 \10 \10 चमकती उज्ज्वल तट रेनू, बज रही वृंदावन बेनू। \10 चहुं दिसि गोपि ग्वाल धेनू; \10 हंसत मृदु मंद,चांदनी चंद, कटत भव फंद; \10 टेर सुन दीन भिखारी की॥ \10 श्री गिरिधर कृष्णमुरारी की॥ \10 आरती कुंजबिहारी की \10 श्री गिरिधर कृष्णमुरारी की॥ x2 \10 \10 आरती कुंजबिहारी की, श्री गिरिधर कृष्ण मुरारी की॥ \10 आरती कुंजबिहारी की, श्री गिरिधर कृष्ण मुरारी की॥ \10</string>
    <string name="item_vashnodevimataaarti">आरती श्री वैष्णो देवी  \10 \10 \10 जय वैष्णवी माता, मैया जय वैष्णवी माता। \10 हाथ जोड़ तेरे आगे, आरती मैं गाता॥ \10 शीश पे छत्र विराजे, मूरतिया प्यारी। \10 गंगा बहती चरनन, ज्योति जगे न्यारी॥ \10 ब्रह्मा वेद पढ़े नित द्वारे, शंकर ध्यान धरे। \10 सेवक चंवर डुलावत, नारद नृत्य करे॥ \10 सुंदर गुफा तुम्हारी, मन को अति भावे। \10 बार-बार देखन को, ऐ माँ मन चावे॥ \10 भवन पे झण्डे झूलें, घंटा ध्वनि बाजे। \10 ऊँचा पर्वत तेरा, माता प्रिय लागे॥ \10 पान सुपारी ध्वजा नारियल, भेंट पुष्प मेवा। \10 दास खड़े चरणों में, दर्शन दो देवा॥ \10 जो जन निश्चय करके, द्वार तेरे आवे। \10 उसकी इच्छा पूरण, माता हो जावे॥ \10 इतनी स्तुति निश-दिन, जो नर भी गावे। \10 कहते सेवक ध्यानू, सुख सम्पत्ति पावे॥ \10</string>
    <string name="item_saraswatiimataaarti">आरती श्री सरस्वती जी  \10 \10 \10 जय सरस्वती माता, मैया जय सरस्वती माता। \10 सदगुण वैभव शालिनी, त्रिभुवन विख्याता॥ \10 जय सरस्वती माता॥ \10 चन्द्रवदनि पद्मासिनि, द्युति मंगलकारी। \10 सोहे शुभ हंस सवारी, अतुल तेजधारी॥ \10 जय सरस्वती माता॥ \10 बाएं कर में वीणा, दाएं कर माला। \10 शीश मुकुट मणि सोहे, गल मोतियन माला॥ \10 जय सरस्वती माता॥ \10 देवी शरण जो आए, उनका उद्धार किया। \10 पैठी मंथरा दासी, रावण संहार किया॥ \10 जय सरस्वती माता॥ \10 विद्या ज्ञान प्रदायिनि, ज्ञान प्रकाश भरो। \10 मोह अज्ञान और तिमिर का, जग से नाश करो॥ \10 जय सरस्वती माता॥ \10 धूप दीप फल मेवा, माँ स्वीकार करो। \10 ज्ञानचक्षु दे माता, जग निस्तार करो॥ \10 जय सरस्वती माता॥ \10 माँ सरस्वती की आरती, जो कोई जन गावे। \10 हितकारी सुखकारी ज्ञान भक्ति पावे॥ \10 जय सरस्वती माता॥ \10 जय सरस्वती माता, जय जय सरस्वती माता। \10 सदगुण वैभव शालिनी, त्रिभुवन विख्याता॥ \10 जय सरस्वती माता॥ \10</string>
    <string name="item_santoshimataaarti">आरती श्री सन्तोषी माँ  \10 \10 \10 जय सन्तोषी माता, मैया जय सन्तोषी माता। \10 अपने सेवक जन को, सुख सम्पत्ति दाता॥ \10 जय सन्तोषी माता॥ \10 सुन्दर चीर सुनहरी माँ धारण कीन्हों। \10 हीरा पन्ना दमके, तन श्रृंगार कीन्हों॥ \10 जय सन्तोषी माता॥ \10 गेरू लाल छटा छवि, बदन कमल सोहे। \10 मन्द हंसत करुणामयी, त्रिभुवन मन मोहे॥ \10 जय सन्तोषी माता॥ \10 स्वर्ण सिंहासन बैठी, चंवर ढुरें प्यारे। \10 धूप दीप मधुमेवा, भोग धरें न्यारे॥ \10 जय सन्तोषी माता॥ \10 गुड़ अरु चना परमप्रिय, तामे संतोष कियो। \10 सन्तोषी कहलाई, भक्तन वैभव दियो॥ \10 जय सन्तोषी माता॥ \10 शुक्रवार प्रिय मानत, आज दिवस सोही। \10 भक्त मण्डली छाई, कथा सुनत मोही॥ \10 जय सन्तोषी माता॥ \10 मन्दिर जगमग ज्योति, मंगल ध्वनि छाई। \10 विनय करें हम बालक, चरनन सिर नाई॥ \10 जय सन्तोषी माता॥ \10 भक्ति भावमय पूजा, अंगीकृत कीजै। \10 जो मन बसै हमारे, इच्छा फल दीजै॥ \10 जय सन्तोषी माता॥ \10 दुखी दरिद्री, रोग, संकट मुक्त किये। \10 बहु धन-धान्य भरे घर, सुख सौभाग्य दिये॥ \10 जय सन्तोषी माता॥ \10 ध्यान धर्यो जिस जन ने, मनवांछित फल पायो। \10 पूजा कथा श्रवण कर, घर आनन्द आयो॥ \10 जय सन्तोषी माता॥ \10 शरण गहे की लज्जा, राखियो जगदम्बे। \10 संकट तू ही निवारे, दयामयी अम्बे॥ \10 जय सन्तोषी माता॥ \10 सन्तोषी माता की आरती, जो कोई जन गावे। \10 ऋद्धि-सिद्धि, सुख-सम्पत्ति, जी भरकर पावे॥ \10 जय सन्तोषी माता॥ \10</string>
    <string name="item_saiaarti">श्री शिर्डी साई आरती \10 \10 \10 आरती श्री साई गुरुवर की परमानन्द सदा सुरवर की \10 जाके कृपा विपुल सुख कारी दुःख शोक संकट भ्ररहारी \10 आरती श्री साई गुरुवर की !! \10 \10 शिर्डी में अवतार रचाया चमत्कार से तत्व दिखाया \10 कितने भक्त शरण में आए वे सुख़ शांति निरंतर पाए \10 आरती श्री साई गुरुवार की !! \10 \10 भाव धरे जो मन मैं जैसा साई का अनुभव हो वैसा \10 गुरु को उदी लगावे तन को समाधान लाभत उस तन को \10 आरती श्री साई गुरुवर की !! \10 \10 साईं नाम सदा जो गावे सो फल जग में साश्वत पावे \10 गुरुवार सदा करे पूजा सेवा उस पर कृपा करत गुरु देवा \10 आरती श्री साई गुरुवर की !! \10 \10 राम कृष्ण हनुमान रूप में दे दर्शन जानत जो मन में \10 विविध धरम के सेवक आते दर्शनकर इचित फल पाते \10 आरती श्री साई गुरुवर की !! \10 \10 जय बोलो साई बाबा की ,जय बोलो अवधूत गुरु की \10 साई की आरती जो कोई गावे घर में बसी सुख़ मंगल पावे \10 आरती श्री साई गुरुवर की !! \10 \10 अनंत कोटि ब्रह्मांड नायक राजा धिराज योगी राज ,जय जय जय साई बाबा की \10 आरती श्री साई गुरुवर की परमानंद सुरवर की !! \10</string>
    <string name="item_laxmimataaarti">आरती श्री लक्ष्मी जी  \10 \10 \10 ॐ जय लक्ष्मी माता, मैया जय लक्ष्मी माता। \10 तुमको निशिदिन सेवत, हरि विष्णु विधाता॥ \10 ॐ जय लक्ष्मी माता॥ \10 उमा, रमा, ब्रह्माणी, तुम ही जग-माता। \10 सूर्य-चन्द्रमा ध्यावत, नारद ऋषि गाता॥ \10 ॐ जय लक्ष्मी माता॥ \10 दुर्गा रुप निरंजनी, सुख सम्पत्ति दाता। \10 जो कोई तुमको ध्यावत, ऋद्धि-सिद्धि धन पाता॥ \10 ॐ जय लक्ष्मी माता॥ \10 तुम पाताल-निवासिनि, तुम ही शुभदाता। \10 कर्म-प्रभाव-प्रकाशिनी, भवनिधि की त्राता॥ \10 ॐ जय लक्ष्मी माता॥ \10 जिस घर में तुम रहतीं, सब सद्गुण आता। \10 सब सम्भव हो जाता, मन नहीं घबराता॥ \10 ॐ जय लक्ष्मी माता॥ \10 तुम बिन यज्ञ न होते, वस्त्र न कोई पाता। \10 खान-पान का वैभव, सब तुमसे आता॥ \10 ॐ जय लक्ष्मी माता॥ \10 शुभ-गुण मन्दिर सुन्दर, क्षीरोदधि-जाता। \10 रत्न चतुर्दश तुम बिन, कोई नहीं पाता॥ \10 ॐ जय लक्ष्मी माता॥ \10 महालक्ष्मीजी की आरती, जो कोई जन गाता। \10 उर आनन्द समाता, पाप उतर जाता॥ \10 ॐ जय लक्ष्मी माता॥ \10</string>
</resources>
